{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quelle est la plus grande météorite connue à être tombée sur Terre?",
            "TrueAnswer": "Hoba",
            "FalseAnswer": [
              "Allende",
              "Bendego",
              "Canyon Diablo"
            ],
            "Explanation": "La météorite de Hoba, trouvée en Namibie, est la plus grande météorite connue sur Terre, pesant plus de 60 tonnes."
          },
          {
            "Question": "Quel corps céleste est la principale source d'essaims météoriques?",
            "TrueAnswer": "Comètes",
            "FalseAnswer": [
              "Astéroïdes",
              "Planètes",
              "Lunes"
            ],
            "Explanation": "Les comètes sont la principale source d'essaims météoriques, car les débris de leur queue pénètrent dans l'atmosphère terrestre."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la composition de la plupart des météorites?",
            "TrueAnswer": "Roche",
            "FalseAnswer": [
              "Métal",
              "Glace",
              "Bois"
            ],
            "Explanation": "La plupart des météorites sont composées de roche, soit pierreuse soit métallique, et peuvent contenir des quantités infimes d'autres matériaux."
          },
          {
            "Question": "Quel pays abrite le célèbre cratère de Barringer, formé par l'impact d'une météorite?",
            "TrueAnswer": "États-Unis",
            "FalseAnswer": [
              "Australie",
              "Canada",
              "Russie"
            ],
            "Explanation": "Le cratère de Barringer, également appelé Meteor Crater, se trouve en Arizona, aux États-Unis, et a été formé par l'impact d'une météorite."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme technique pour un météoroïde qui survit à son passage à travers l'atmosphère terrestre et atterrit à sa surface?",
            "TrueAnswer": "Météorite",
            "FalseAnswer": [
              "Météoroïde",
              "Astéroïde",
              "Comète"
            ],
            "Explanation": "Un météoroïde devient une météorite lorsqu'il survit à son passage à travers l'atmosphère terrestre et atterrit à sa surface."
          },
          {
            "Question": "Quel type de météorite est le plus rare?",
            "TrueAnswer": "Martienne",
            "FalseAnswer": [
              "Lunaire",
              "Pierre-fer",
              "Carbonée"
            ],
            "Explanation": "Les météorites martiennes, des morceaux de Mars ayant voyagé jusqu'à la Terre, comptent parmi les types de météorites les plus rares."
          },
          {
            "Question": "Quel est le type le plus courant d'astéroïde dans la ceinture d'astéroïdes?",
            "TrueAnswer": "Type C",
            "FalseAnswer": [
              "Type S",
              "Type M",
              "Type E"
            ],
            "Explanation": "Les astéroïdes de type C, également connus sous le nom d'astéroïdes carbonés, sont le type le plus courant dans la ceinture d'astéroïdes, contenant des composés carbonés et d'autres matériaux."
          },
          {
            "Question": "Quel est le plus grand astéroïde connu dans la ceinture d'astéroïdes?",
            "TrueAnswer": "Cérès",
            "FalseAnswer": [
              "Vesta",
              "Pallas",
              "Hygiea"
            ],
            "Explanation": "Cérès, une planète naine et le plus grand objet de la ceinture d'astéroïdes, est également le plus grand astéroïde connu."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la forme de l'astéroïde Itokawa, visité par la sonde Hayabusa?",
            "TrueAnswer": "En forme de pomme de terre",
            "FalseAnswer": [
              "Sphérique",
              "Triangulaire",
              "Allongé"
            ],
            "Explanation": "L'astéroïde Itokawa est décrit comme ayant une forme de pomme de terre, avec un relief irrégulier et une apparence grumeleuse."
          },
          {
            "Question": "Quel astéroïde, connu pour son approche proche de la Terre, a été largement étudié par des observations radar?",
            "TrueAnswer": "Apophis",
            "FalseAnswer": [
              "Bennu",
              "Ryugu",
              "Éros"
            ],
            "Explanation": "L'astéroïde Apophis, nommé d'après un dieu égyptien du chaos, a été largement étudié en raison de son approche proche de la Terre et de son risque d'impact potentiel."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de la mission qui a réussi à atterrir sur la surface d'un astéroïde et à collecter des échantillons à ramener sur Terre?",
            "TrueAnswer": "Hayabusa2",
            "FalseAnswer": [
              "OSIRIS-REx",
              "Rosetta",
              "Dawn"
            ],
            "Explanation": "La mission japonaise Hayabusa2 a réussi à atterrir sur l'astéroïde Ryugu, à collecter des échantillons et à les ramener sur Terre, contribuant à notre compréhension des astéroïdes."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant un petit corps semblable à un astéroïde qui présente une activité cométaire?",
            "TrueAnswer": "Comète de la ceinture principale",
            "FalseAnswer": [
              "Troyen",
              "Objet de la ceinture de Kuiper",
              "Objet transneptunien"
            ],
            "Explanation": "Les comètes de la ceinture principale sont de petits corps au sein de la ceinture d'astéroïdes qui présentent une activité cométaire, telle que l'émission de gaz et de poussière."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant un astéroïde ayant un petit satellite naturel en orbite autour de lui?",
            "TrueAnswer": "Binaire",
            "FalseAnswer": [
              "Tombant",
              "Amas de débris rocheux",
              "Proche de la Terre"
            ],
            "Explanation": "Un astéroïde binaire est un astéroïde ayant un petit satellite naturel ou une lune en orbite autour de lui en raison des forces gravitationnelles."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant la région de l'espace d'où provient la plupart des astéroïdes proches de la Terre?",
            "TrueAnswer": "Ceinture d'astéroïdes",
            "FalseAnswer": [
              "Ceinture de Kuiper",
              "Nuage d'Oort",
              "Région des Troyens"
            ],
            "Explanation": "Les astéroïdes proches de la Terre proviennent principalement de la ceinture d'astéroïdes, une région située entre les orbites de Mars et de Jupiter, plutôt que de la ceinture de Kuiper ou du nuage d'Oort."
          },
          {
            "Question": "Quel est le processus par lequel les astéroïdes ou les météoroïdes sont déviés de leur trajectoire initiale par l'attraction gravitationnelle d'une planète ou d'un autre corps céleste?",
            "TrueAnswer": "Perturbation",
            "FalseAnswer": [
              "Collision",
              "Diffusion",
              "Érosion"
            ],
            "Explanation": "La perturbation désigne la déviation des astéroïdes ou météoroïdes de leur trajectoire initiale en raison de l'influence gravitationnelle d'autres corps célestes."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant l'étude et l'observation des astéroïdes et des météoroïdes?",
            "TrueAnswer": "Astéroïdologie",
            "FalseAnswer": [
              "Astro-géologie",
              "Météorologie",
              "Sciences planétaires"
            ],
            "Explanation": "L'astéroïdologie est l'étude scientifique et l'observation des astéroïdes et des météoroïdes, couvrant leur composition, leurs orbites et les risques d'impact."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant le point de l'orbite d'un astéroïde où il est le plus proche du Soleil?",
            "TrueAnswer": "Périhélie",
            "FalseAnswer": [
              "Aphélie",
              "Écliptique",
              "Zénith"
            ],
            "Explanation": "Le périhélie est le point de l'orbite d'un astéroïde où il est le plus proche du Soleil, tandis que l'aphélie est le point le plus éloigné."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant la destruction d'un astéroïde ou d'un météoroïde due à la chaleur intense et à la pression subies lors de son passage dans l'atmosphère terrestre?",
            "TrueAnswer": "Ablation",
            "FalseAnswer": [
              "Érosion",
              "Fracture",
              "Désintégration"
            ],
            "Explanation": "L'ablation est le processus par lequel un astéroïde ou un météoroïde est détruit ou érodé par la chaleur intense et la pression de l'entrée dans l'atmosphère."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant l'étude des effets des impacts d'astéroïdes et de leurs conséquences potentielles?",
            "TrueAnswer": "Impactologie",
            "FalseAnswer": [
              "Astrophysique",
              "Géologie",
              "Cosmologie"
            ],
            "Explanation": "L'impactologie est l'étude des impacts d'astéroïdes et de leurs conséquences potentielles, y compris l'évaluation des risques d'impact et des stratégies d'atténuation."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant la technique utilisée pour détecter et suivre les astéroïdes et les météoroïdes à travers des télescopes optiques et d'autres instruments?",
            "TrueAnswer": "Astrométrie",
            "FalseAnswer": [
              "Spectroscopie",
              "Radiométrie",
              "Photométrie"
            ],
            "Explanation": "L'astrométrie est la technique de détection et de suivi des astéroïdes et des météoroïdes en mesurant précisément leurs positions et leurs mouvements à l'aide de télescopes et d'instruments."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}